\sectionframe
	{RAII}{*}
	{Atrhur O'Dwyer}
	{Back to Basics: RAII and the Rule of Zero}
	{https://www.youtube.com/watch?v=7Qgd9B1KuMQ}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	\begin{center}\Huge
		\textbf{R}esource \textbf{A}dquisition \textbf{I}s \textbf{I}nitialisation
	\end{center}

	\begin{itemize}
		\item
		Encapsular cada recurso en una clase donde:
		\begin{itemize}
			\item
			El constructor adquiere el recurso y establece los invariantes de la clase o lanza una excepción si no es posible.
			\item
			El destructor libera el recurso y nunca lanza excepciones.
		\end{itemize}
		\item
		Usar siembre el recurso mediante una instancia de una clase RAII que:
		\begin{itemize}
			\item
			Tenga una duración de almacenamiento automática o una vida temporal en sí misma.
			\item
			O tenga una vida ligada a la vida de un objeto automático o temporal.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]{\insertsection}
	Trabajando con un \texttt{std::mutex m}.
	\begin{alertblock}{Peligros de usar una clase no RAII}
		\input{listings/non-raii-mutex}
	\end{alertblock}
	\pause

	\begin{exampleblock}{Usando RAII dejamos de preocuparnos por las pérdidas de memoria}
		\input{listings/raii-mutex}
	\end{exampleblock}

	\begin{flushright}\scriptsize
		\href{https://en.cppreference.com/w/cpp/language/raii}{cppreference}
	\end{flushright}
\end{frame}
